幫BNO轉BC壇嘢搞文宣嘅人入一入嚟 切勿做豬隊友

第一，文宣千其唔好咁樣提話「去唔到倫敦我哋去XXX都得架」
根本依家就唔輪到你揀
佢放得香港人入去就冇可能剝奪你周圍住嘅權利
而英國大把地方係勁憎倫敦食曬全國啲資源 特別係北部
你仲用睇唔起其他地方嘅語氣去講 人哋心諗 幾時輪到你咁多嗲
嗰個地方嘅居民一定群起嚟反對你哋踩入佢鄉下
呢啲細節真係講少句好過啦

第二，自己人幫英國篩走自己人又係勁撚on9
ielts考幾多分 年齡學歷資產幾多 乜乜柒柒
真係駛撚你教人點篩人咩 佢有心要收留香港人 自然會考慮呢啲點搞
依家香港政治同BNO個問題 係英國政府當年冇搞好而造成
你自己meet到requirement就拎嚟篩走meet唔到嘅自己友
咁係咪ielts 6.5先叫受害嘅BNO香港人
ielts 6就唔係受害香港人啦 留係香港等碌豬啦？
英國做嘢 唔駛你教
文宣提下香港好多人都識英文 學歷高 有文化 咁就夠
依家要做嘅係介紹自己有咩優點
而唔係叫你去指點人點樣篩人
去見工你都唔會咁做啦 老闆你唔鍾意我可以唔放我假、要我考試、扣我人工架
人哋都未壓你價 你就先行自閹？

第三，唔好寫到自己係乞求，解決BNO問題係英國政府嘅責任嚟
佢哋唔係施捨咁當我哋係難民咁處理呀
係當年殖民地冇處理好而搞到我哋今日咁
香港人唔好講到自己成個乞衣咁啦

結論：
文宣應該側重介紹自己有咩優點 識英文、有文化、不太窮
以及香港人有幾慘
同埋係戴卓爾夫人條八婆當年做得唔好而害到我哋咁
防止英國local將香港人同難民混為一談
依家係要英政府負翻責任 並非勉為其難咁施捨香港人

Push

Agger

極之同意

因果由國, 容港治己

當年搞得好，今日香港唔使咁啦

香港巴士佬 去到英國可以即刻開工

搵人比下意見/改下
Dear British Citizens,

Most people who were born in Hong Kong before 1997 hold British National (Overseas) passport (BNO), which means they can only stay in the UK for up to 6 months. British National Overseas citizens are the only few nationalities with no right of abode in their own country.

As you may see on the news, China has breached the Sino-British Joint Declaration repeatedly, putting the lives of Hong Kong people at risk. We have no choice but to suffer under the Chinese rule.

We (British National Overseas citizens) are quality British. We can make Britain great again with the following facts:
1. Hong Kong people are highly educated. The majority of the young people received tertiary education.
2. GDP per capital of Hong Kong is comparable to that of UK, which ranks rank 15th in the world according to the International Monetary Fund (2018).
3. The average Hongkonger owns USD$245,000, which ranks 14th in the world according to the Global Wealth Report 2018 published by the Credit Suisse Research Institute.
4. Hong Kong people share common value with British.
5. Hong Kong people are pragmatic, industrious. We want to contribute to society.
6. We respect the rule of law because this is taught by the British before 1997.

As Tom Tugendhat (MP) put forward: “The UK had obligations to Hong Kong citizens before 1997, and the extension of overseas citizenship, which is in many ways a second-tier citizenship, was a mistake, and I think it’s one that should be corrected. At a time when there are clearly tensions in Hong Kong, the UK could reassure many Hong Kong citizens that their existing rights are recognised by the UK, and they are valued.”

Please help Hong Kong by signing this petition:

You help is much appreciated.

Many thanks,
British National Overseas citizens

推！重要！

推

BNO一下子轉BC英國人心理上很難接受到，因為怕你跟他們搶福利。應該先爭取提升BNO的待遇：有居留權，可就業，要交稅，但不能領取福利。要交足七年稅才能轉為BC身份享用福利，這樣英國人才不會覺得香港人想過來白佔便宜。

唔好意思阻阻你

聯署網址:

我都話唔好一下子爭BC，應該先爭取提升BNO 待遇。咁樣會比較容易成功。

重點是要令英國人覺得BNO過到去會帶動英國經濟，而不是變成負累，這樣運動才有可能成功。

係咪要講香港人有公民意識守法同埋最重要熱衷投票甚至做埋義工幫候選人籌款

熱衷投票會令本地市民聯想到你打亂佢票倉搶佢資源

算尻數喇 英國自身難保 仲會理你而得罪大陸 世界就係咁現實

1.Hong Kong people are highly educated. The majority of the young people received tertiary education.
2. GDP per capital of Hong Kong is comparable to that of UK, which ranks rank 15th in the world according to the International Monetary Fund (2018).
3. The average Hongkonger owns USD$245,000, which ranks 14th in the world according to the Global Wealth Report 2018 published by the Credit Suisse Research Institute.
4. Hong Kong people share common value with British.
5. Hong Kong people are pragmatic, industrious. We want to contribute to society.
6. We respect the rule of law because this is taught by the British before 1997.

仲有提埋澳門人因葡萄牙關係，以往可以自由定居
相反，續開bno對英國忠誠嘅國民就反而唔得

721 811

都講咗唔使同英國諗...
只需要講香港人有足夠能力響英國生活

大部份BNO holder都係有錢， 對英國係百利而無一害，英國脫歐後經濟會好傷，香港人的錢回流英國，英國經濟幾何級數反彈，又可以收道德光環

依家強國班撚屌就係驚呢樣野！大量資產及人才流失

823人鏈

介紹自己有幾好就夠
人哋想offer幾多嘢就offer幾多
一嚟就自我閹割set曬上限 對方只會討價還價

推

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

極之同意

本來我哋係聯合王國及殖民地公民，變成英國屬土公民之後再燉冬菇做英國國民（海外），事先問都冇問過，完全剝奪本來應有嘅權利，係時候要佢交待

不卑不亢呀

811

唔明點解啲人係要講到自己奴隸乞衣咁
依家我哋係受害者 要英國負翻責任
當然態度係友善 但都唔應該好似求佢施捨一樣

我覺得寫BNO Passport holder 好過寫Hong Kong people, 因為而且係講緊BNO holder而唔係所有Hong Kong people

真，Scotland想獨立好耐，England d政治無理過Scotland果邊d人，拎哂北方d資源。

所以最好兩邊都唔好得罪。

啲傻佬一方面睇得自己太輕，好似乞衣咁求人可憐連bc都驚要求得太多，另一方面又睇得自己太重，以為自己可以退而求其次袋住邊個小城市先

講笑者

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.